<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | Jason's space]]></title>
  <link href="http://qjpcpu.github.io/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://qjpcpu.github.io/"/>
  <updated>2014-08-25T17:58:53+08:00</updated>
  <id>http://qjpcpu.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jason]]></name>
    <email><![CDATA[qjpcpu@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[天道酬勤-在追逐梦想的路上]]></title>
    <link href="http://qjpcpu.github.io/blog/2014/02/14/tian-dao-chou-qin-zai-zhui-zhu-meng-xiang-de-lu-shang/"/>
    <updated>2014-02-14T17:43:24+08:00</updated>
    <id>http://qjpcpu.github.io/blog/2014/02/14/tian-dao-chou-qin-zai-zhui-zhu-meng-xiang-de-lu-shang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>还记得大概一年前，也是在CSDN博客上读过一篇文章，拜读某个大牛描述了他为心仪的公司准备的过程，当时觉得很受触动，于是在博客下留言自勉，还记得他回复的话说：跨专业，更要提早准备。而现在，作为一个机械专业的学生，一路过关斩将拿到百度offer，除了激动之余，我能清晰的感觉到，自己的梦想画卷才刚刚展开。</p>

<!-- more -->


<p>说起来，我一开始完全没想到自己会干上IT这一行。大学学的是机械，但老实说，我对机械一点都没兴趣，中国应试教育的结果就是，我能高分考入大学，但却完全不知道自己想做什么，未来，仍然是一片迷茫。在大二的时候，学了C++编程的课程，但也没能勾起对编程的爱好。回想起来，我很庆幸自己没有读计算机专业，否则以中国老师的讲课方式，我现在应当是极度厌恶计算机的。不过我有一个好习惯，喜欢读书。记得有一个下午，我闲来无事去书店，抓起了一本Java的书，是个韩国人写的，随手翻翻竟然比国字教材将得有趣多了。就是这本书，唤醒了我对编程的热爱。</p>

<p>从那以后，我就不停读了很多计算机类的书籍，但都是完全凭着爱好去看的，没有任何人给我指导，零零散散不成体系，比起计算机系的学生基础比较薄弱，而且各类知识也没能构成网络。不过好的一点就是，我完全自主去深入，虽然走了很多弯路，但自始至终都保留了一份完整的兴趣，所以，这又是上天给我的偏爱。</p>

<p>在读完本科时，我已经完全沉迷进计算机的世界里。那时我决定去考计算机研究生，于是把计算机系所有的基础课程都学习了一遍。后来虽然放弃了，但我却借这个机会，将计算机里的基础课程全部深入了一遍，至少达到了研究生考试的水平，所以，不得不说，上天帮助了我不少啊。说到我为什么放弃考研，主要因为两个原因。第一，我极度厌恶政治，所以，我从5月份开始复习到10月份放弃考研，数据结构这类书都翻了两三遍了，但政治却碰也没碰，最后放弃考研，很大部分是我翻开政治书就想自残；第二，我遇到了可以算是我的贵人的老师（话说回来，高中也有一个老师也改变了我的命运，也是难得的贵人），在机械学院有一位老师同样沉迷于计算机，在linux界还颇有名气。所以我争取了保研资格，成为他的学生。在争取成为他的学生的过程中，过程还是比较曲折的，但我就不一一细表了。但是，就是在导师的教导下，我的编程能力得到了质的飞跃。可以说，之前我对计算机程序设计就如同是在森林茂密的树丛里转悠，一直没有意识到见木不见林的可怕，但是他不停引导我爬到高山上，将程序世界里的名山一一指点给我，这时，我觉得自己突然明白了编程的意义，同时也在山顶看到了自己的方向。所以，我的研究生导师在我的梦想道路上是极为重要的一个人，看起来放弃考研而继续留在机械是个失败，其实，我仍然非常感恩，这次上天仍然眷顾了我。</p>

<p>在研究生阶段，我不再迷茫，对于编程对于人生我都有了非常清晰的认识和规划，知道了自己是什么样的人，此时再去看外面的世界，什么事情应该争取什么事情应该舍弃，就再明白不过了。这个时候我开始涉猎大量的程序设计艺术类的书籍，更加注重思考的过程，阅读的深度也逐渐增加，对编程里面的为什么也挖掘得更多了。回过头来还是得感谢我的导师，没有他的首肯，我是买不了那么多好书的。</p>

<p>后来在师兄的帮助下，我进入了一家有名的IT外企实习，说起来，真的很多人帮助了很多。在这段经历中幸运的是，我没有像其他人那样实习打打酱油，感谢主管的信任，我直接接手了开发类的工作。这段实习经历使我受益良多，也认识的很多牛人。</p>

<p>最后，在找工作时，我拿到了想要的offer，如果要分享什么笔经面经，我真的没什么好说的。所有的努力都在平时，在面试过程中，我仅仅是把自己原原本本展示出来而已。最后通过了，说明自己的能力还是被认可的。但是他们给了我这次展示的机会，没有像MS在简历阶段因为专业就剔除我们这些非计算机专业的，我还是很感激的。</p>

<p>总的来说，我觉得自己整个求索的过程都是非常幸运的，一路上遇到了那么多人在非常关键的时刻都指引和帮助了我，所以我多少有点诚惶诚恐，不敢有些许辜负。但是还有最重要的一个人，我的宝贝，她一直支持我相信我，我在一无所有的时候（虽然现在也是，但是现在有自信）将梦想的蓝图描绘给她看时，她就比我自己还有笃信，所以，不能让她的相信落空。</p>

<p>好了，如果非要在文章最后分享点什么的话，那我就说说自己的一些感悟吧。人一定要会自省，佛语观心以观天下，知道自己想要什么知道自己能做什么，没有目标的人生是惨淡的，尤其是男人，要懂得聆听内心的声音，它决定了人生的方向和高度。</p>

<p>过去的都过去了，丢弃过去的包袱，现在是一个新的开始，一切，也才刚刚开始。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[First Post!]]></title>
    <link href="http://qjpcpu.github.io/blog/2014/02/13/first-post/"/>
    <updated>2014-02-13T22:12:38+08:00</updated>
    <id>http://qjpcpu.github.io/blog/2014/02/13/first-post</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><code>ruby
puts 'Hello world!'
</code></p>

<!-- more -->


<p> <img src="http://c.hiphotos.bdimg.com/album/s%3D550%3Bq%3D90%3Bc%3Dxiangce%2C100%2C100/sign=073d9f3922a446237acaa567a8190333/4e4a20a4462309f7fa4d4851700e0cf3d7cad657.jpg?referer=ac43c04b5143fbf29c3b9313124d&amp;x=.jpg" alt="logo" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
